# Bank Data ZI Area 5


No | Penilaian/Sub Pengungkit | Evidence dan link (Document)
---|---|---
<mark>1| <mark>Penguatan Pengawasan (7.5)
<mark>2| <mark>Penngendalian Gratifikasi (1.5)
a| Telah dilakukan public campaign tentang pengendalian gratifikasi |  <il><li>Evidence 2022 : [Bukti sosialisasi Gratifikasi Secara Berkala](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336997_1677825714_V.1.a.3.Bukti%20sosialisasi%20gratifikasi%20.pdf), [Media Sosialisasi Gratifikasi](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336997_1677825783_V.1.a.2%20Media%20Sosialiasi%20Gratifikasi.pdf), [Sosialiasisasi Berkala Via media sosial](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336997_1677827106_Sosialisasi%20Berkala%20via%20Media%20Sosial%20.pdf), [Kegiatan Sosialisasi secara berkala program ZI](https://pmpzi.kemenag.go.id/home.php?menu=penilaian_zi_formulir_2022_perbaikan_evidence_det&id_data=A.1.5&id_data_1=user_423523_2&id_data_2=2022&id_data_3=6.924&id_data_4=92.32)  <il><li>Suplemen : [raw data evidence](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1c-84hdy1HzC4a0u4fHHn-N0V53JjrFtS), [dokumen pakta intergritas](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/156kobByKEuoOw0H-KepA_2GpHn8DzBBw)
b| Pengendalian gratifikasi telah di implementasikan |<il><li>Evidence 2022 : [Peraturan Gratifikasi](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336998_1677825941_V.1.a.1%20Peraturan%20Gratifikasi.pdf),[Pengendalian gratifikasi(SK Rektor UPG, SK dekan,SOP)](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336998_1677826062_V.1.b.%20SOP%20Penngendalian%20Gratifikasi.pdf),[Pelaporan Gratifikasi](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336998_1678092970_PELAPORAN%20GRATIFIKASI%20di%20Lingkungan%20FST%20UIN%20Sunan%20Gunung%20Djati%20Bandung.pdf) <il><li>Suplemen : [raw data evidence](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1c-84hdy1HzC4a0u4fHHn-N0V53JjrFtS) [dokumen pakta intergritas](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/156kobByKEuoOw0H-KepA_2GpHn8DzBBw), [SK UPG Univ](https://drive.google.com/file/d/14K7oufzUorFOmmw7gJ4-XoGA2nhoTKtY/view?usp=share_link),[SK Tim Gratifikasi FST](https://drive.google.com/file/d/1TCVPFhgRsiK_vmE0rOqNJqkdXL3lVa8i/view?usp=share_link), [Pedoman Gratifikasi](https://drive.google.com/file/d/15WzcoXr4h3PirZjNs8nAmu0rTJtnDb3U/view?usp=share_link), [Pelaporan Gratifikasi](https://drive.google.com/file/d/1kLl7iD_lwLWlrz6MCxQ7AR57yY-SE7oN/view?usp=share_link), [Pendidikan Anti Korupsi](https://drive.google.com/file/d/1vtgG8LYSvVf77N23C9fqWhbBI7XFcYQl/view?usp=share_link)
<mark>3| <mark>Penerapan Sistem Pengendalian Intern Pemerintahan SPIP(1.5)
a| Telah dibangun lingkuangan pengendalian |<il><li>Evidence 2022 : [Tim Pengendali Mutu](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336999_1677827583_V.2.a.1%20Tim%20Pengendali%20Mutu.pdf), [Peraturan kode etik](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336999_1677827656_V.2.a.2.%20Peraturan%20Kode%20Etik.pdf), [Laporan Harta Kekayaan dan keterbukaan informasi publik](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336999_1677827766_V.2.a.3-4%20%20LHK%20dan%20keterbukaan%20informasi%20publik.pdf), [Pengendalian Lingkungan](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336999_1677827807_V.2.a.5%20Pengendalian%20Lingkungan.pdf), [SK Tim SPIP FST](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_336999_1677829765_SK%20Tim%20SPIP.pdf) <il><li>Suplemen : [raw data](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1-UKwWKnOWqkskWC9rQfjJE6XAViKzVe9), [Juknis kode etik & tatib Mhs 2021](https://drive.google.com/file/d/1vG8nAnksy1IGtPvlACfggBQB0OmML404/view?usp=share_link), [Kode etik Dosen dan Tendik](https://drive.google.com/file/d/1DK8j5pGxRkBN2Htk5VOPsCET3PiPaXOC/view?usp=share_link), [Piagam Audit SPI](https://drive.google.com/file/d/1rBVr2Uo_y7Cy4CiO8wgHA286siA4jqmq/view?usp=share_link), [SK GPM](https://drive.google.com/file/d/1rqUvOvR3kKMDepZE1g0i5H5zP_m-RND1/view?usp=share_link), [SK Tim SPIP](https://drive.google.com/file/d/1QscczBYV-YmseAW6E_PkSUNZB_E-q31-/view?usp=share_link), [SK tim Unit FST](https://drive.google.com/file/d/1RT5c6TV51ihfcJwlaK9hU3zwMDxW8k18/view?usp=share_link)
b| Telah dilakukan penilaian resiko atas pelaksanaan kebijakan | <il><li>Evidence 2022 :[Peta Identifikasi Penilaian Resiko](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337000_1677828255_V.2.b.1%20Peta%20identifikasi%20dan%20penilaian%20resiko.pdf), [Manajemen Resiko dalan Penelitian dan pendidikan](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337000_1677828354_V.2.b.2%20Manajemen%20risiko%20dalam%20penelitian%20dan%20pendidikan.pdf) <il><li> Suplemen : [Pedoman Manajemn Resiko UIN](https://drive.google.com/file/d/19g-6weIQWT2jyS7YLYBC4P6NsqMZLJsv/view?usp=share_link), [Pedoman Manajemen Resiko FST](https://docs.google.com/document/d/1h4MTGN266_n91IcgJeGAO64zcrm43tK9/edit?usp=share_link&ouid=106790143901302811197&rtpof=true&sd=true), [Tabel Manajemen Risiki FST](https://docs.google.com/document/d/19mL9C6_X-oJhcBzVERp2ACWYG85u9wvR/edit?usp=share_link&ouid=106790143901302811197&rtpof=true&sd=true)
c| Telah dilakukan pengendalian untuk meminimalisir resiko yang di identifikasi |<il><li>Evidence 2022 : [Manajemen Resiko dalam penelitian dan pendidikan](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337001_1677829106_V.2.b.2%20Manajemen%20risiko%20dalam%20penelitian%20dan%20pendidikan.pdf), [SK Unit FST (Tilawah, Tahfidz)](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337001_1677829270_SK%20Unit%20FST%202021.pdf) 
d| SPI telah di informasikan dan di komunikasikan kepada seluruh pihak terkait | <il><li>Evidence 2022 : [Sosialiasai kegiatan dan keterbukaan informasi publik](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337002_1677829532_v.2.d.new%20Kegiatan%20sosialisasi%20dan%20keterbukaan%20informasi%20publik.pdf), [SK tim SPIP](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337002_1677829962_SK%20Tim%20SPIP.pdf) <il><li>Suplemen : [SK SPIP](https://drive.google.com/file/d/1QscczBYV-YmseAW6E_PkSUNZB_E-q31-/view?usp=share_link), [PPID UIN Bandung](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1NJBd2mXgNKvmfXsSnpeBNz5r7c1pvPd6)
<mark>4| <mark>Pengaduan Masyarakat (1.5)
a| Kebijakan pengaduangan masyarakar telah di implementasikan |<il><li>Evidence 2022 :[Media Pengaduang Masyarakat](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337003_1677830768_Media%20Pengaduan%20Masyarakat%20.pdf), [Peraturan SOP Pengaduan Masyarakat](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337003_1677831031_V.3.a-b.Peraturan_SOP%20pengaduan%20masyarakat%20dan%20Fasilitas.pdf),
b| Telah dilakukan monitorting dan evaluasi penanganan pengaduan masyarakat | [Laporan Monev Pengaduan Masyarakat](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337004_1677831495_V.3.c.%20Monev%20pengaduan%20masyarakat.pdf)
c| Hasil evaluasi atas penanganann pengaduan masyarakat telah di tindak lanjuti |[Laporan Monev Pengaduan Masyarakat dan TL](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337006_1677831415_V.3.c.%20Monev%20pengaduan%20masyarakat.pdf) <il><li>Suplemen : [Kumpulan Laporan Monev](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1dYeNw95qNZILB1Sdq978ac09tqBxtrTf) <il><li>Suplemen :[raw data](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1knyFJjfj-cnBJQx2yt7cMb5l5oyeFGcr), [form Pelaporan pelanggaran](https://drive.google.com/file/d/1VPVSqmu3F2_RNJiaLhaAa0FsY-NbJURt/view?usp=share_link), [Layanan Survey](https://drive.google.com/file/d/1VPVSqmu3F2_RNJiaLhaAa0FsY-NbJURt/view?usp=share_link), [Pelaporan Zona Pengawasan](https://drive.google.com/file/d/1c8beQa_ZDghEgYDBavivYBduuxLJdYR8/view?usp=share_link), [Survey Layanan Akademik](https://drive.google.com/file/d/1fupcvNYsNPniDev-q_DxLsAcbFnWLONQ/view?usp=share_link)
<mark>5| <mark>Whistle Blowing System (1.5) 
a| Whistle Blow System telah di terapkan |<il><li>Evidence 2022 : [SK tim WBS](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337007_1677831660_SK%20Tim%20WBS.pdf), [SOP WBS](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337007_1677832629_V.4.a.SOP%20WBS.pdf)
b| Telah dilakukan evaluasi atas penerapan Whistle blowing system | <il><li>Evidence 2022 [Laporan Monev](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337008_1677832705_V.4.b-c%20Monev%20WBS%20dan%20Tindak%20Lanjutnya.pdf)
c| Hasil evaluasi atas penerapan Whistle-Blowing Sytem telah ditindak lanjuti | <il><li>Evidence 2022 : [Laporan Monev dan TL](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337009_1677832751_V.4.b-c%20Monev%20WBS%20dan%20Tindak%20Lanjutnya.pdf) 
<mark>6| <mark>Penanganan Benturan Kepentingan (1.5)
a| Telah terdapat identifikasi/pemetaan benturan kepentingan dalam tugas dan fungsi utama  |<il><li>Evidence 2022 :[SK Dekan Tentang Komitmen dan Benturan Kepentingan](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337010_1677832858_V.5.a.1.SK%20Dekan%20tentang%20Komitmen%20Pimpinan%20dalam%20BK.pdf), [Survey Potensi Benturan Kepentingan](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337010_1677832898_V.5.b.1.Survey%20Potensi%20BK_merged.pdf),[Peraturan dan Pemetaan Benturan Kepentingan BK](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337010_1678261694_Pedoman%20Benturan%20kepentingan%20fix%20(1).pdf)
b| Penananganan benturan kepentingan telah di sosialisasikan/internalisasi | <il><li>Evidence 2022 :[Soialisasi Benturan Kepentingan Civitas Akademik FST](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337011_1677833076_V.5.c.1.Sosialiasi%20BK%20kepada%20Civitas%20Akademika%20FST.pdf), [Fasilitas Pelaporan](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337011_1677833164_V.5.d.%20Fasilitas%20Pelaporan%20BK%20FST.pdf), [SE Dekan Larangan penerimaan perantara PMB](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337011_1677833412_SE%20Dekan%20ttg%20larangan%20penerimanaan%20perantara%20PMB%20(1)%20(1).pdf)
c| Penanganan benturan kepentingan telah di implementasikan | <il><li>Evidence 2022 : [Sosialisasi BK Kepada Civitas Akademika FST](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337012_1677833644_V.5.c.1.Sosialiasi%20BK%20kepada%20Civitas%20Akademika%20FST.pdf), [Fasilitas Laporan BK](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337012_1677833676_V.5.d.%20Fasilitas%20Pelaporan%20BK%20FST.pdf), [Pedoman Benturan kepentingan dan matriksnya](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337012_1678091665_Pedoman%20Benturan%20kepentingan%20fix%20(1).pdf)
d| Telah dilakukan evaluasi atas penanganan benturan kepentingan  |<il><li>Evidence 2022 : [Laporan Monev](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337013_1677833744_V.5.c.2%20Laporan%20Monev%20Benturan%20Kepentingan.pdf)
e| Hasil evaluasi atas penanagan benturan kepentingan telah di tindak lanjuti | <il><li>Evidence 2022 :[Laporan Monev dan Tindak Lanjut](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337014_1677833787_V.5.c.2%20Laporan%20Monev%20Benturan%20Kepentingan.pdf), [Contoh Kasus berita acara penolakan penambahan masa studi DO](https://pmpzi.kemenag.go.id/evidence/renaksi_337014_1678091988_BERITA%20ACARA%20BK%20ttd%20pak%20asep%20.pdf) <il><li>Suplemen :[Formulir Pelaporan BK](https://drive.google.com/file/d/1XhIfZxNTW0OtKkSEzCZIwYh5Q539Gz1e/view?usp=share_link) [Link Pelaporan BK](https://drive.google.com/file/d/1ANCsrGt6DGTJxXjGW9lpiTsgzsKsFLK7/view?usp=share_link), [survey-survey](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1D_Q8YzWgmMSoiF7GS7y10ZVW4MnE1WhY)
6| Aspek Reform 
a|



## Data Master
- [Area 5](https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1qKqfc1IRD72yyJ1W5n1x9FpncrkGllnK)
- [Catatan untuk evidence 2023 ](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1rDbSmhNy4MKRltH3jEqn2qr7ode6dM26iDKPVhpCAbE/edit?usp=share_link)

## Referensi

- [UNDIP](https://pazti.ft.undip.ac.id/daftar/pengungkit/5)
- [PMPZI Kemenag](https://pmpzi.kemenag.go.id)





